{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_107917",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6769349'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2015-05-14",
        "domain": "음식점",
        "title": "초간단 어묵탕 끓이기"
    },
    "text": "超簡単練り天スープ作り\\n\nカタクチイワシの出汁を先に出し、材料を事前に手入れしておけば、おでんスープを素早く作ることができます。 これにより、おでんスープの準備に時間を節約できます。 , 調理時間:10分以内、材料:かまぼこ、大根、カタクチイワシの出汁、長ネギ、料理酒、醤油、天日塩、コショウ 、レシピ:かまぼこを種類別にあれば入れてもいいですよ なければ一つだけ入れても大丈夫です 5分くらいかけて煮るおでんスープなので、大根は平たく切ってあげました。 そうすると早く火が通るんです。 まずおでんスープに出汁が必要ですよね 頭と内臓を取り除いたカタクチイワシを準備しました。スケトウダラの頭と昆布があれば一緒に入れてもいいですよ カタクチイワシの出汁はあまりにも長く煮込むとすっきりするので、 10分くらい煮たらいいですよ 出汁が沸いたらカタクチイワシを取り出してください 前日にカタクチイワシの出汁を作っておけば、おでんスープを作りやすいんです カタクチイワシの出汁に大根を先に入れました。 平たく切ってすぐに火が通るそうです スープが沸いたらおでんを入れてください 味付けは醤油1胡椒天日塩少量入れてあげました オムクタンは12人前くらいの量で作ってみました。天日塩を入れれば脂っこさを減らして淡泊に召し上がれます 一番最後に長ネギ、春菊、青唐辛子を入れてください 青陽唐辛子を少し入れると辛くておいしいです 子供たちと一緒に食べる時は抜いて 作った方がいいですよね 春菊がない時は長ネギだけでも 必ず入れてください 簡単に作ったおでんスープ完成。",
    "QA": [
        {
            "question": "調理時間はどのくらいかかりますか？",
            "answer": "10分以内です。"
        },
        {
            "question": "材料には何が必要ですか？",
            "answer": "かまぼこ、大根、カタクチイワシの出汁、長ネギ、料理酒、醤油、天日塩、コショウが必要です。"
        },
        {
            "question": "どのように材料を準備すればいいですか？",
            "answer": "かまぼこを種類別に準備し、大根は平たく切ってください。カタクチイワシの出汁は頭と内臓を取り除いて準備します。"
        },
        {
            "question": "おでんスープに出汁が必要ですか？",
            "answer": "はい、カタクチイワシの出汁を使います。"
        },
        {
            "question": "出汁を作るのにどれくらいの時間がかかりますか？",
            "answer": "カタクチイワシの出汁は約10分煮るだけで作れます。"
        },
        {
            "question": "おでんスープに大根を入れる理由は何ですか？",
            "answer": "大根を平たく切ると早く火が通るため、おでんスープの調理時間を短縮できます。"
        },
        {
            "question": "おでんスープの味付けはどのようにすればいいですか？",
            "answer": "醤油と少量の天日塩を入れて味付けをします。"
        },
        {
            "question": "おでんスープに最後に入れる具材は何ですか？",
            "answer": "最後に長ネギ、春菊、青唐辛子を入れます。"
        },
        {
            "question": "春菊がない場合、代わりに何を使えばいいですか？",
            "answer": "春菊がない場合は長ネギだけでも入れてください。"
        },
        {
            "question": "何人分のおでんスープができますか？",
            "answer": "オムクタンは12人前くらいの量のおでんスープができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 346
    }
}